<resources>
    <string name="app_name">OptionTradeBR</string>

    <string name="vocabulary">Словарь</string>
    <string name="tips">Советы</string>
    <string name="strategy">Стратегии</string>
    <string name="saved">Сохраненные</string>

    Vocabulary
    <string-array name="voc_title">
        <item>Бар</item>
        <item>Бай (от англ. Buy)</item>
        <item>Баить</item>
        <item>Безубыток</item>
        <item>Бид</item>
        <item>Биток</item>
        <item>Боковик, флет</item>
        <item>Бонды</item>
        <item>Брокер, брокерская контора, компания</item>
        <item>Бумажная прибыль, “плавающая” прибыль</item>
        <item>Быть в рынке (иметь позицию)</item>
        <item>Быть вне рынка (не иметь позиции)</item>
        <item>Бык</item>
        <item>Бычий рынок</item>
        <item>Валюта котировки (встречная валюта)</item>
        <item>Валиться</item>
        <item>Влиться</item>
        <item>В стакан ударили</item>
        <item>Волатильность</item>
        <item>Внутридневной трейдинг</item>
        <item>Второй эшелон</item>
        <item>Высокочастотный трейдинг</item>
        <item>Выйти в кэш, выскочить, выйти с рынка</item>
        <item>Вынос стопов</item>
        <item>Геп, гэп</item>
        <item>Голубые фишки</item>
        <item>Голова </item>
        <item>Графические фигуры, графические паттерны</item>
        <item>Дакс (Deutsche Akzien Index, DAX)</item>
        <item>Даун-тренд</item>
        <item>Даун-бар</item>
        <item>Движняк</item>
        <item>Дельта</item>
        <item>Демо-счет, demo account</item>
        <item>Деривативы, деревы</item>
        <item>Дискреционная торговля</item>
        <item>Дневной трейдинг, дей-трейдинг, внутридневной трейдинг, трейдинг внутри дня</item>
        <item>Дневка</item>
        <item>Дневник трейдера</item>
        <item>Дивергенция, дивер, расхождение, divergence</item>
        <item>Диверсификация</item>
        <item>Дивиденды, дивы</item>
        <item>Дилинговый центр</item>
        <item>Дистрибуция (распределение)</item>
        <item>Допуск</item>
        <item>Долить</item>
        <item>Дродаун</item>
        <item>Евробонд</item>
        <item>Журнал сделок</item>
        <item>Задирать цену</item>
        <item>Закрыть позицию, закрыть сделку, закрыться</item>
        <item>Затариваться</item>
        <item>Замок, встать в замок</item>
        <item>Зафиксировать прибыль (или убыток)</item>
        <item>Защитные приказы</item>
        <item>Захват ликвидности</item>
        <item>Заявка</item>
        <item>Инвестиции, инвестирование</item>
        <item>Инсайдеры</item>
        <item>Интрадей</item>
        <item>Интрадэйщик</item>
        <item>Индекс</item>
        <item>Индикатор, индюк, indicator</item>
        <item>Канал, channel</item>
        <item>Капитализация</item>
        <item>Колы</item>
        <item>Комса</item>
        <item>Конвергенция, convergence</item>
        <item>Консолидация, боковое движение</item>
        <item>Коррекция, откат</item>
        <item>Котировка</item>
        <item>Крупняк</item>
        <item>Кросс-курс, cross-rate</item>
        <item>Крипта</item>
    </string-array>

    <string-array name="voc_desc">
        <item>Это элемент графика котировок, который отображает движение цены на определенном временном промежутке (таймфреме). Бар показывает такую информацию</item>
        <item>Сделка, направленная на покупку биржевого актива</item>
        <item>Играть на повышение, входить в покупки, открывать позиции лонг</item>
        <item>Уровень цены, при котором имеющаяся прибыль по открытой позиции станет равной нулю. Уровень безубытка используется, чтобы не дать сделке уйти в минус. Для этого там устанавливаются защитные приказы</item>
        <item>Ордер на покупку (bid)</item>
        <item>Биткоин</item>
        <item>Движение цены без явно выраженного тренда. График формирует так называемый коридор. Также см. консолидация</item>
        <item>Облигации, торгующиеся на бирже</item>
        <item>Посредник между биржей и клиентом. Он уполномочен исполнять на бирже поступающие ему ордера (приказы) от клиентов. За свои услуги брокер берет комиссию</item>
        <item>Сумма, которая станет фактической (зафиксированной) прибылью, если закрыть позицию. Пока позиция является открытой, “бумажная прибыль” колеблется — может как вырасти, так и опуститься</item>
        <item>Открыть сделку, но не закрыть ее</item>
        <item>Не иметь открытых сделок</item>
        <item>Участник рынка, настроенный на рост цен</item>
        <item>Рынок с выраженным трендом на повышение цен</item>
        <item>Та валюта, которая стоит в котировке на втором месте. Термин из форекс. Пример — USDJPY валюта котировки – японская иена</item>
        <item>Резкое падение рыночных котировок</item>
        <item>Войти в рынок крупным ордером</item>
        <item>В биржевом стакане заметно присутствие агрессивной (инициативной) стороны — участника, который отправляет ордера “по рынку”</item>
        <item>Свойство (способность) цены легко изменяться или отклоняться от своего устоявшегося значения. Волатильный рынок — тот, на котором наблюдаются значительные расширенные колебания цен. Войти в рынок – открыть позицию, заключить сделку</item>
        <item>Такой вид трейдинга, при котором все операции на бирже происходят в рамках одной торговой сессии. Позиции могут удерживаться от нескольких минут до нескольких часов, и как правило, они никогда не переносятся через ночь. Трейдеров, которые торгуют по этой стратегии, называют интрадей-трейдерами, интрадейщиками, дневными трейдерами (intraday traders)</item>
        <item>Акции мелких и средних компаний</item>
        <item>(HFT — High Frequency Trading) – такой вид трейдинга, при котором между открытием и закрытием сделки проходят доли секунды. Как правило, они происходят исключительно с применением торговых роботов</item>
        <item>Закрыть все открытые позиции (сделки). Продать все, что было куплено (открыто в лонг). Покрыть всё, что было продано (открыто в шорт)</item>
        <item>Движение цены, целью которого видится активация защитных стоп-приказов</item>
        <item>(от английского слова Gap — разрыв, зазор, пробел). Такое изменение цены, которое создает “разрыв” между барами на графике. Гэпы очень характерны для открытия сессии на фондовом рынке. На форексе и фьючерсах гэпы случаются реже, так как эти рынки открыты дольше. Геп бывает вверх, или геп вниз. На картинке ниже показаны два наиболее очевидных гэпа вверх на фондовом рынке акций AAPL</item>
        <item>(от амер. бирж. жарг. “blue chips” — голубые фишки) — акции известных компаний с отличной репутацией. Обычно они имеют давнюю историю, регулярно выплачивают дивиденды. Биржевой термин «голубая фишка» пришел из карточной игры «покер», где голубая фишка имеет наибольшую ценность</item>
        <item>Фигура технического анализа «голова и плечи» (SHS — head and shoulders)</item>
        <item>Это различные формации (например, “треугольник”, “клин”, “флаг”), которые образуются на графике цены. Графические фигуры оформляются с помощью линий. Такие паттерны облегчают понимание рыночной ситуации, позволяют построить план дальнейших действий при различных сценариях</item>
        <item>Один из наиболее важных фондовых индексов Европы, он отображает состояние экономики Германии. В состав DAX входят акции 30 наиболее крупных компаний – голубых фишек Германии, формирующих топ-лист Франкфуртской фондовой биржи. Среди них — Adidas, BMW, Siemens, Deutsche Bank и другие</item>
        <item>Устойчивое снижение цены</item>
        <item>Бар, закрытие которого находится ниже, чем закрытие предыдущего бара (или чем его открытие)</item>
        <item>(сленг) сильный тренд, период увеличенной волатильности, обычно на растущих объемах</item>
        <item>Разница между сделками на покупку и продажу</item>
        <item>Учебный счет для начинающих с виртуальными деньгами. Торгуя на демо счете, начинающий трейдер может тренироваться, осваивать торговую платформу, тестировать стратегию без риска потерять капитал. Услуга демо-счета предоставляется практически всеми брокерами. Как правило, торговля на демо-счете практически ничем не отличается от реального трейдинга на деньги</item>
        <item>Производные финансовые инструменты. Например, акции SBER — базовый инструмент. Фьючерс на акции Сбербанка — дериватив</item>
        <item>Трейдинг, при котором совершение операций происходит на основе субъективной оценки рынка</item>
        <item>Вид торговли, при которой сделки заключаются в рамках одной сессии — “от рассвета до заката”</item>
        <item>График с таймфреймом = 1 день</item>
        <item>Электронный или бумажный журнал, который ведет трейдер. Туда записываются биржевые операции с ценами; причины, по которым они были совершены; важные события, мысли, идеи; и многое другое. Дневник помогает трейдеру сохранять дисциплину, находить и устранять ошибки, лучше понимать свою психологию и свои действия на фондовом рынке</item>
        <item>Расхождение между ценой и осциллятором (индикатором). Если цена формирует новый экстремум, а на индикаторе его нет — образуется дивергенция. Она означает, что тренд “выдыхается”, ослабевает</item>
        <item>Способ уменьшения рисков. Проще говоря — это значит “разложить яйца в разные корзины”. Применение диверсификации подразумевает распределение капитала между различными биржевыми инструментами. Расчет идет на то, что прибыль по одному активу компенсирует возможные убытки  по другому</item>
        <item>(лат. dividendum — “то, что нужно разделить”) — часть прибыли компании, распределяемая между акционерами в соответствии с количеством и видом акций. Величина и порядок выплаты дивидендов определяются собранием акционеров. Как правило, новости о дивидендах компании сопровождаются скачком цены соответствующей акции</item>
        <item>Юридическое лицо, небанковская контора, предоставляющая услуги по совершению сделок на международном валютном рынке (Forex), а также на рынках CFD (контракты на разницу цен). Клиенты таких контор — как правило, начинающие спекулянты с небольшим торговым капиталом. Они работают на условиях маржинальной торговли, применяют “плечо”. Сделки, осуществленные через дилинговый центр, как правило, не выходят на официальную биржу. И клиенты таких центров торгуют или против других клиентов, или против самого центра</item>
        <item>Стадия рынка, когда крупный игрок закрывает лонговую позицию на максимумах рынка, распродавая ранее купленный актив “толпе”</item>
        <item>Разница между стоп-ценой и ценой в стоп-ордере. Например, когда трейдер устанавливает защитный стоп-лосс, и указывает цену, при которой этот стоп-ордер активируется — это не значит, что ордер будет исполнен по цене активации. Разница между этими ценами и есть допуск</item>
        <item>Нарастить прибыльную позицию с расчетом на продолжение тренда и дальнейший рост прибыли</item>
        <item>Drawdown — просадка по счету, бумажный убыток. Образуется, когда цена идет против имеющейся позиции</item>
        <item>Это облигация, которая выпускается в иностранной валюте. По сути, это — долговое обязательство, оно имеет срок действия. Долгосрочные евробонды выпускаются на срок 40 лет и больше. Также различают среднесрочные евробонды – больше 10 лет и кратко-срочные — от 1 до 5 лет. Подробнее — в статье про облигации</item>
        <item>Подробная статистика торговых операций. Похожий термин — дневник трейдера. В журнале фиксируется — сколько было куплено/продано, по какой цене. Каков результат. Журнал помогает проводить анализ торговых действий, выявлять и исправлять ошибки в стратегии и психологии. В ATAS есть статистика торговли, которая ведется автоматически (на картинке ниже)</item>
        <item>Рост цены, как правило, искусственный</item>
        <item>Действие, когда продаются ранее купленные акции (лонг) или покупаются ранее проданные акции (шорт). При закрытии позиции происходит обмен ценных бумаг на денежные средства (“выход в кэш”)</item>
        <item>Покупать в крупных размерах перед началом сильного движения</item>
        <item>См. локирование</item>
        <item>Закрыть имеющуюся позицию (сделку). При этом “бумажная” прибыль (или убыток) становится фактической</item>
        <item>Лимитные биржевые приказы (ордера, заявки), используемые, как правило, для защиты открытой позиции от нежелательных потерь в случае неблагоприятного развития ситуации. Более известны как стоп-лоссы. Их также используют для защиты “бумажной прибыли” (см. трейдинг-стоп)</item>
        <item>Построение позиции за счет потока встречных приказов. Например, крупный игрок использует всплеск панических ордеров на продажу для накопления лонговой позиции</item>
        <item>То же самое, что и “приказы”, “ордера”. Это указания, которые посылает трейдер брокеру для исполнения на бирже. Пример заявки — “купить немедленно”. Или “продать YY контрактов, когда цена поднимется до уровня ХХ долларов”. Все биржевые заявки стандартизированы. Каждая заявка содержит всю необходимую информацию, такую как — срок действия, сумма денег, ценовые уровни, условия ее выполнения</item>
        <item>Деятельность, нацеленная на сохранение и приумножение капитала. Обычно под инвестициями имеются в виду вложения в фондовые рынки (покупка акций, облигаций). Инвестиционные вложения делаются на длительный срок — от 1 года</item>
        <item>Участники рынка, владеющие актуальной информацией, недоступной для большинства. Эта информация (инсайд) способна оказать влияние на цену биржевых инструментов. Поэтому знание инсайда (например, информация о неопубликованной отчетности) дает конкурентное преимущество на рынке</item>
        <item>(intraday) — см. внутридневная торговля</item>
        <item>Трейдер, который торгует внутри дня, см. “внутридневная торговля”</item>
        <item>Финансовый показатель. Это обобщенная и усредненная по специальной формуле цена всех финансовых инструментов, которые входят в его расчетную базу. Индекс отражает динамику рынка (рынка акций, рынка облигаций и т.д.)</item>
        <item>Один из инструментов для работы с графиком. Зачастую индикаторы пересчитывают данные, и преобразовывают их в удобном виде. Бывают классические (такие, как MACD, RSI) а также современные разработки. Цель индикаторов — помочь в анализе рынка, найти точки входа и выхода</item>
        <item>Диапазон (или участок на графике), ограниченный двумя параллельными линиями, в рамках которого происходит движение цены (тренд). Говорят еще — трендовый канал. Каналы бывают восходящими (тренд бычий) и нисходящими (тренд медвежий)</item>
        <item>Стоимость акционерной компании, рассчитанная по цене ее акций. Капитализация компании = количество акций * текущая стоимость акции</item>
        <item>(англ — call) – опционы «колл»</item>
        <item>Комиссиия. “На крипте конские комсы” = на криптовалютных биржах завышенные комиссии</item>
        <item>Дословно “схождение”. Это движение цены фьючерсного контракта к спотовой цене базового инструмента по мере приближения даты экспирации. Это означает, что в последний день жизни фьючерсного контракта цена фьючерса и цена базового товара будут почти равны.  Две цены должны сходиться. Если конвергенции нет, то появляется перспектива для арбитража</item>
        <item>Приостановка трендового движения цен. Рынок “успокаивается” и цена формирует на графике уменьшающиеся в амплитуде колебания. При этом обычно наблюдается снижение волатильности и объема торгов</item>
        <item>Ценовое движение, направленное в противоположную сторону от основного или превалирующего ценового движения. Как правило, откаты сопровождаются снижением объема (торговой активности). Коррекция — это, как правило, контр-тренд меньшего масштаба в рамках основного тренда более крупного масштаба</item>
        <item>Текущая цена биржевого инструмента. За основу берется цена последней заключенной сделки. Более специализированный термин. В обиходе может употребляться термин попроще — “курс”. Также под котировками иногда имеется в виду исторические данные изменения цены</item>
        <item>Собирательное название для крупных операторов рынка.  Вайкофф использовал термин “композитный оператор”</item>
        <item>Котировки валют, не содержащие доллар США. Например, AUD/JPY</item>
        <item>Криптовалюта, рынок криптовалют</item>
    </string-array>

    Strategy
    <string-array name="str_title">
        <item>Разноцветные свечи</item>
        <item>Непредсказуемая йена</item>
        <item>Горячий рынок</item>
        <item>Индикаторы за ценой</item>
        <item>Новый взгляд на уровни</item>
        <item>Доходный пробой</item>
    </string-array>

    <string-array name="str_cur">
        <item>EUR/USD GBP/JPY XAU/USD GBP/USD</item>
        <item>GBP/JPY AUD/JPY CHF/JPY EUR/JPY</item>
        <item>Любой</item>
        <item>EUR/USD</item>
        <item>Любой</item>
        <item>EUR/USD</item>
    </string-array>

    <string-array name="str_tf">
        <item>D1</item>
        <item>H1 H4 D1</item>
        <item>Любой</item>
        <item>M15-M30</item>
        <item>D1</item>
        <item>Любой</item>
    </string-array>

    <string-array name="str_text">
        <item>Зачастую в силу занятости или других причин трейдеры не готовы тратить личное время на сложные и времязатратные стратегии. Не найдя простой альтернативы таковым, они опускают руки, решая, что легких торговых систем попросту не существует. И зря! Сегодня мы приготовили для вас именно такую стратегию. Помимо своей простоты и незамысловатости, она обладает еще одним важным для любого трейдера качеством – прибыльностью! Заинтригованы? Тогда скорее знакомьтесь.
Идея торговой системы “Разноцветные свечи” заключается в том, чтобы дождаться закрытия текущей дневной свечи и сравнить ее цвет с цветом предыдущей. Если он отличается (т.е. медвежий тренд-стоп сменился бычьим и наоборот) – мы входим в рынок. Однако прежде чем войти, выставляем отложенные ордера выше или ниже закрывшейся свечи. Выше – если предполагаем вход в покупки, ниже – если в продажи
</item>
        <item>Данная стратегия относится к импульсному типу. Алгоритм основан на корреляциях графиков двух пар и не требует применения сложных производных индикаторов. Он прост в применении и имеет четкий сигнал на вход, поэтому подойдет трейдерам с любым уровнем подготовки. Также стратегия подойдет инвесторам, которые предпочитают торговлю по новостям, поскольку часто основанием для корреляции становится именно новостной фон. Основная валютная пара – GBPJPY</item>
        <item>Данная стратегия основана на использовании осцилляторов и лучше всего работает на определение тренда. Относится к импульсно-индикаторному типу торговли для трейдеров, понимающих важность «предупреждающих» сигналов на рынке. При этом цена оказывается не самым значительным фактором. Гораздо больше внимания уделяется кривой графика и ее соотношениям со средними. При этом система под силу любому новичку благодаря своей простоте. Она не содержит противоречивых сигналов, поэтому при точном следовании дает очень низкий процент ложных входов. Подходит для любых таймфреймов</item>
        <item>Главная особенность стратегии “Индикаторы за сценой” заключается в том, что здесь вы не увидите как такового набора индикаторов. Они, безусловно, есть, просто выступают не на главном плане стратегии, а будто стоят за кулисами и скромно выполняют свои функции оттуда. Однако вы не увидите их показателей на графике, и вам не придется выверять их точные значения. Все это сделает один-единственный индикатор-сигнал, который учитывает показания целых восьми стандартных индикаторов, представленных на платформе MetaTrader4. Сначала он замерит показания – а затем выдаст вам единый результат-сигнал, подсказывающий, как следует торговать дальше: покупать, продавать или оставаться в стороне от происходящего</item>
        <item>В основе торговой стратегии “Новый взгляд на уровни” лежат неординарные и далекие от классических методы определения уровней. Так, в рамках данной системы для определения уровня мы первым делом ищем локальные минимумы и максимумы, которые отмечают начало и конец как трендовых, так и коррекционных движений. Причем эти движения должны быть четко отражены на графике и видны невооруженным глазом.
Вторым условием нахождения уровней становится наличие не менее двух свечей с одинаковым открытием или закрытием. Так, если наш уровень выступает в качестве поддержки – нам нужны две свечи с визуально одинаковым (или почти одинаковым) закрытием внизу графика, а если в качестве сопротивления – две свечи с одинаковым закрытием вверху графика.
Резюмируя все вышесказанное, в рамках стратегии “Новый взгляд на уровни” мы отмечаем уровни не по хвостам свечей, а по точкам их открытия и закрытия
</item>
        <item>Данная стратегия интересна прежде всего тем, что способна обеспечить впечатляюще длительный сет выигрышных сделок. Кроме того, она проста в отслеживании, не требует дополнительных усилий со стороны трейдера и подходит даже новичкам. Впрочем, у опытных трейдеров она также в списке любимых благодаря тому, что отлично подходит для значительных пробоев графика, когда поддерживающий уровень пройден и цена отвесно падает</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_title">
        <item>5 простых советов начинающим трейдера</item>
        <item>Стратегии для начинающего трейдера</item>
        <item>Используем волатильность на пользу своего депозита</item>
    </string-array>

    <string-array name="tip_text">
        <item>Новичкам в мире Форекс на начальном этапе бывает нелегко. Они подобны юным водителям, которые в первый раз оказались за рулем авто. Нужно знать, куда крутить руль и как управлять собственными эмоциями – страхом, неуверенностью, жаждой скорости. Мы подготовили несколько советов, которые помогут вам выбрать нужное направление торговли и двигаться в сторону прибыльного трейдинга. Итак, поехали!

От меньшего к большему
Первое правило новичка – начинать с небольших вкладов, ведь даже некрупные инвестиции могут приносить доход. Лучше придерживайтесь простой формулы: не вносите больше 2% своего капитала в одну сделку. Так вы сведете риск потерь к нулю. Неопытный водитель вряд ли разгоняет авто до большой скорости, согласитесь?

Включите навигатор
Чтобы приехать из точки А в точку В, придется спланировать маршрут путешествия и запастись картами. В трейдинге этими самыми картами станут аналитика и новости финансовых рынков. Кроме того, опытные игроки советуют иметь в запасе четкую стратегию торговли и научиться пользоваться вспомогательными инструментами. Включите навигатор, чтобы быть уверенным в своем движении на рынке.

Учитесь читать графики
На каждом рынке работают свои методы анализа. Графики позволяют разобраться в движении рынка и его особенностях. Когда войти в сделку, как закрыть ее с наибольшей прибылью и какую валютную пару выбрать – все это подскажет именно график. Учитесь и вникайте до тех пор, пока абсолютно все не станет понятным. Ведь за рулем вы понимаете, что говорит спидометр, и знаете, куда толкать передачу, верно?

Пристегните ремень безопасности – используйте Stop loss
Пожалуй, это один из самых популярных советов среди трейдеров: ставьте ограничительный ордер Stop loss, чтобы избежать потери прибыли. Порой несколько секунд в трейдинге решают все. Позаботьтесь о сохранности своего капитала с помощью этого простого ремня безопасности.

Меньше эмоций и стресса!
Водитель, который нарушает правила и бывает слишком агрессивен за рулем, часто расплачивается за свою излишнюю эмоциональность. Также и в трейдинге: торгуйте спокойно и размеренно, обдуманно подходите к каждому решению, сохраняйте холодный рассудок. Ваше спокойствие – залог успешных прибыльных сделок.

Как и любому делу, торговле на финансовых рынках стоит учиться. Только опыт, новые знания и навыки позволят вам почувствовать «руль», управлять скоростью и не поддаваться азарту и эмоциям. Желаем, чтобы ваше движение в мире Форекс было уверенным и стремительным!

Успешных сделок!
</item>
        <item>Вы – новичок в трейдинге? Мы знаем, что вы ищете! Вы ищете эффективные торговые стратегии без сложных формул, непонятных терминов и индикаторов. И мы их нашли. Рассмотрим две простые стратегии, которые помогут освоиться в мире Форекс и заключить выгодные сделки.
Какой должна быть идеальная стратегия для начинающих трейдеров?
Простой и понятной: без сложных терминов и графиков.
Краткосрочной: короткий период между заключением сделки и получением прибыли мотивирует и помогает получить опыт.
Давать базовые рекомендации по установке стоп-лоссов и тейк-профитов.
Итак, начнем.

Стратегия Ступени
Ступени – это внутридневной метод торговли, с которым справится даже новичок. Чтобы работать с ней, достаточно установить один индикатор Urban Towers Forex. Индикатор показывает движение цены простой фигурой, которая напоминает ступеньки. Как только на графике появятся три ступени, можно входить в сделку. Если ступени расположены выше линий индикатора, входим в сделку на покупку. Если ниже, наоборот, продаем. Точной инструкции, как выйти из сделки, нет. Однако есть несколько вариантов закрытия, которые вы можете адаптировать под каждую конкретную ситуацию на рынке.

Стратегия отката тренда
Еще один доступный для понимания метод торговли – стратегия отката тренда. На рынке Форекс валюта то растет, то падает в цене – совершает откат. Задача трейдера – найти на графике момент отката, и войти на рынок в его направлении. В этом поможет индикатор Williams’ Percent Range. Перед откатом график визуально напоминает крюк. Выходить из сделки можно несколькими способами, в том числе установив фиксированный Take profit в полсотни пунктов.

Мы рассмотрели всего пару доступных стратегий, в то время как их больше десятка. Помните, что каждый метод торговли должен быть адаптирован под ваши умения, знания и даже темперамент. А значит, выбрать подходящий можно только опытным путем. Зарабатывайте опыт, чтобы выйти на новый уровень, и получайте стабильную прибыль на Форекс.

Желаем удачи!
</item>
        <item>2020 год стал одним из самых волатильных за последнее десятилетие, валютные пары EUR/USD и GBP/USD практически на ежедневной основе пролетают 50,100 и даже 200 пунктов. Столь высокая активность связана с рядом фундаментальных факторов: пандемия коронавируса; мировой экономический кризис; Brexit; выборы Президента в Соединенных Штатах. Динамика рынка растет с каждым днем, а спекуляции участников рынка не дают покоя даже самым избирательным трейдерам.
Настал тот самый момент, который позволяет активно заняться скальпингом, либо рыночными спекуляциями, для того, чтобы не упустить возможность максимально забрать прибыль с динамичного рынка.

Скальпинг, как и работа на спекуляциях, это краткосрочный вид трейдинга, где главная задача - поймать импульсные колебания, которые в данное время встречаются очень часто на рынке.

Мы отобрали несколько наиболее подходящих торговых тактик из раздела «Стратегии», которые уже сейчас можно применить на рынке и заработать на этом солидный профит.
</item>
    </string-array>

</resources>